.. include:: /helpers/roles.rst

.. title:: Религия (Religion)


.. rst-class:: lo-religion

Почему верование важно (`Why Belief Matters <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=799>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 6

Вера важна в любом фэнтезийном мире, где смертные могут обладать божественной силой.
На Голарионе, существование богов не спекуляция.
Напротив, достоверность каждого из богов очевидна, видима в проявлениях, варьирующихся от могущественных божественных заклинаний до зловещих проклятий и даров.

Вера и поклонение во многом формируют жизнь на Голарионе.
Обычно боги наделяют своей магией их самых преданных последователей.
Приверженность жреца принципам и обрядам своего бога подкрепляет их умение получать доступ к божественной магии, которая питает их заклинания.
Чемпион формирует свою личность через преданности божеству и побуждению, из которого они черпают свое праведное рвение.
Другие смертные часто с трепетом смотрят на таких персонажей, обладающих божественной силой благодаря столь сильному благочестию.

Однако это исключительные случаи, и более приземленная вера достаточно распространена.
Воин может поклоняться :doc:`Курджессу </lost_omens/Deity/Other/Kurgess>`, богу здорового соревнования и физического развития, в то время как варвар аналогичным образом поклоняется :doc:`Горуму </lost_omens/Deity/Core/Gorum>`, богу силы и битвы, и каждый находит вдохновение для своего личного роста и ценностей в своем поклонении.
Персонажи, бродящие по дикой местности, такие как рейнджеры и друиды (чья магия исходит из природных сил, а не божественных), могут чувствовать влечение к :doc:`Зеленой вере </lost_omens/Faith-and-Philosophy/Green-Faith>` или :doc:`Шоантийскому анимизму </lost_omens/Faith-and-Philosophy/Shoanti-Animism>` как выражению своей связи с землей, либо они могут почитать бога природы :doc:`Гозрея </lost_omens/Deity/Core/Gozreh>`; богиню солнца :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Sarenrae`; или бога луны :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Tsukiyo`.
Ученые персонажи, такие как алхимики и волшебники, могут осознавать, что религиозное поклонение обеспечивают им связь с сообществом, чувство цели или даже путь к большей силе личности.
Они могут поклоняться божеству, связанному с интеллектуальными занятиями, например богу магии :doc:`Нэфису </lost_omens/Deity/Core/Nethys>`, или они могут наслаждаться авторитетными церквями с хорошими связями, такими как церкви :doc:`Абадара </lost_omens/Deity/Core/Abadar>`, бога городов и богатства; :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Iomedae`, богини справедливости и чести; или :doc:`Асмодею </lost_omens/Deity/Core/Asmodeus>`, богу тирании и гордости.
Чародеи и барды, напротив, могут быть вдохновлены на поклонение :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Shelyn`, богине искусства и любви; :doc:`Дезне </lost_omens/Deity/Core/Desna>`, богине удачи и путешествий; или даже :doc:`Кайдэну Кайлину </lost_omens/Deity/Core/Cayden-Cailean>`, богу свободы и алкоголя.
Преданность может быть неотъемлемой частью их самовыражения, обеспечить связь с последователями-единомышленниками или дать им более глубокое чувство цели.
Персонажей, которые полагаются на совершенствование своих навыков, таких как плуты и монахи, могут привлекать поклонение :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Irori`, богу знания и самосовершенствования, или :doc:`Норгорберу </lost_omens/Deity/Core/Norgorber>`, богу тайных знаний и воровства.

В то время как большинство персонажей, достаточно верующих, чтобы получить силу от своего божества, делают это в служении единственному богу или богине, большинство людей на Голарионе почитают множество божеств, вознося хвалу или прося помощи в зависимости от обстоятельств своей жизни.
Направленность веры человека может меняться в зависимости от обстоятельств.
Варвар может в основном поклоняться :doc:`Чалдире </lost_omens/Deity/Other/Chaldira>`, богине битвы и удачи полуросликов, но давать молитвы богине красоты и любви :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Shelyn`, когда она найдет свою настоящую любовь.
После преждевременной смерти своего возлюбленного она может обратиться к :doc:`Фаразме </lost_omens/Deity/Core/Pharasma>`, богине смерти и судьбы, или к Дезне, богине снов, чтобы облегчить свои горе, или к :doc:`Калистрии </lost_omens/Deity/Core/Calistria>`, богине мести, чтобы расквитаться за смерть.
Точно так же опозоренная политик может продолжать чтить :doc:`Грухасту Хранителя </lost_omens/Deity/Other/Gruhastha>`, но возносить молитву :doc:`Ачакеку </lost_omens/Deity/Other/Achaekek>`, богу-богомолу убийц и смерти, чтобы восстановить ее власть.



.. rst-class:: lo-religion

Роль богов (`The Role of the Gods <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=800>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 7

Как и подобает реальности, в которой боги и магия имеют наглядное подтверждение, божества в сеттинге Pathfinder не являются отстраненными концепциями, сила которых просто предоставляет варианты для создания персонажей.
Они глубоко вовлечены в ткань реальности, в частности, формируя направление народа Голариона.
Вознесение к божественности - реальная и настоящая вещь на Голарионе; божества, включая :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Arazni`, :doc:`Кайдэна Кайлина </lost_omens/Deity/Core/Cayden-Cailean>`, :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Iomedae`, :doc:`Норгорбера </lost_omens/Deity/Core/Norgorber>` и совсем недавно :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Casandalee`, были смертными на Голарионе, которые возвысились, чтобы стать божествами.
Другие, такие как :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Abadar` и :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Sarenrae`, имеют свои дома на других планах и существовали еще до Голариона, но, тем не менее, проявляют к нему активный интерес.

Политические перевороты могут благоприятствовать определенным богам, а некоторые демонстрируют прямое влияние божеств.
Пакт Челии с :doc:`Асмодеем </lost_omens/Deity/Core/Asmodeus>`, несомненно, расширил его дьявольское влияние на регион Внутреннего моря.
Успех нации-нежити Геба является благом для :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Urgathoa`, одновременно доставляя бесконечное беспокойство :doc:`Фаразме </lost_omens/Deity/Core/Pharasma>` и ее легионам :t_psychopomp:`психопомпов`.
Уничтожение Ластволла стало ударом для :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Iomedae`, значительно уменьшив ее влияние в этом регионе.
Хотя у этих богов также есть мириады внепланарных и внеземных забот, недоступных пониманию смертных, они все еще, в разной степени и в разное время, глубоко вовлечены в драмы, разыгрывающиеся по всему Голариону, и соответствующим образом проявляют свою волю.

Несмотря на долгую и глубокую сакральную связь с Голарионом, для бога крайне редко появление в мире.
Дар божественной силы это наиболее распространенный способ, которым боги влияют на смертных (а также на нежить и бессмертных), живущих на планете.
Божественное вмешательство, дающие дары и проклятия, это еще один способ, с которым боги распространяют свое влияние.
Божества Голариона не тратят большую часть своего времени раздавая проклятия и дары, и при этом каждый бог не обращает внимания на каждого смертного, ни у одного из них нет столько времени между своих интриг и союзов, разыгрывающихся в межпланарном масштабе.
Тем не менее, когда их внимание привлекается особой заслугой или возмущением, или когда это соответствует большей цели, они могут вмешаться, чтобы благословить или проклясть смертного, привлекшего их внимание.
Наконец, бог может говорить со смертным через сновидение, знамение или своеобразный религиозный опыт.
Такие моменты могут формировать сильнейшие ценности и мотивы персонажа, и они остаются полностью на усмотрение Мастера.

Кампании, проводимые в мирах, отличных от Голариона, все еще могут использовать правила и информацию из этой книги для углубления религиозных тем.
Боги оказывают влияние на всю мультивселенную, и на усмотрение Мастера, они могут играть роли в драмах, подобных описанным здесь в любом мире.
С другой стороны, разные боги могут занять центральное место в пантеоне другого мира, либо у них могут быть совершенно разные отношения.
В другом мире :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Rovagug` мог бы быть основным божеством и главным злодеем, стоящим за поистине чудовищными махинациями, а :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Nethys`, в своей роли разрушителя, мог бы поддержать Жестокого Зверя.



.. rst-class:: lo-religion

Элементы правил (`Rules Elements <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=801>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 7

В книге "Боги и Магия (Gods & Magic)" представлены следующие элементы правил.

.. _Religion--Alternate-Domains:

Альтернативные домены (`Alternate Domains <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=802>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 7

Каждое божество предоставляет 4 домена, которые являются их основными доменами.
Однако некоторые божества обладают такой обширной юрисдикцией, что для них подходит более 4 доменов.
Многие из этих альтернативных доменов доступны только персонажам, которые специализируются в этих областях, поскольку они часто выходят за рамки основных целей или сфер деятельности своего божества.
В книге "Боги и Магия (Gods & Magic)" перечислены альтернативные домены, которые могут быть у божества.
Последователи божества изначально не имеют доступа к этим альтернативным доменам, но жрец может взять способность :ref:`class-feat--Cleric--Expanded-Domain-Initiate`, чтобы получить доступ к одному из альтернативных доменов своего божества, и либо жрец, либо чемпион из необычной ветви своей веры может взять способность :ref:`class-feat--Cleric--Splinter-Faith`, чтобы переопределить доступные им домены.


.. _Religion--Changing-Faith:

Изменение веры (`Changing Faith <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=803>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 8

Внезапно или постепенно, но у персонажа может случиться кризис веры или даже грехопадение.
Когда это происходит, персонаж больше не может использовать заклинания, способности и другие классовые особенности, связанные с его теперь уже потерянной верой.
Что отражает подлинную борьбу в их душе, такие персонажи могут оказаться скованными в своих действиях и взаимодействиях до тех пор, пока они не восстановят хорошую репутацию с помощью ритуала :ref:`ritual--Atone`, или, в случае особо сильного раскола, пока они не переобучатся.

Переобучение требует значительного времени отдыха, в большинстве случаев не менее месяца.
Персонажу, который хочет переобучиться в другую веру с похожими интересами и доменами, требуется меньше времени, чем персонажу, переходящему в радикально отличающуюся веру.
Таким образом, жрец :doc:`Бабушки Паучихи </lost_omens/Deity/Other/Grandmother-Spider>` может перейти к поклонению :doc:`Калистрии </lost_omens/Deity/Core/Calistria>` с месячным обучением и служением в одном из ее храмов.
Однако тот же жрец Бабушки Паучихи не может так легко стать жрецом :doc:`Асмодея </lost_omens/Deity/Core/Asmodeus>`, хотя оба божества разделяют домен хитрости, так как их давняя враждебность отражается в их диаметрально противоположных учениях и культурах.
Такое преобразование возможно, но может занять несколько месяцев отдыха или происходить по частям в течение нескольких месяцев, прорабатываясь по мере игры.
Иногда, особенно в случае игровых персонажей или других важных целей обращения веры, новое божество может послать эмиссара прямо к персонажу, борющемуся с кризисом веры, чтобы склонить этого персонажа к праведности или злодейству.
В этих случаях, в качестве соблазна, эмиссар мог бы предложить почти мгновенную трансформацию, направляя жизненную и духовную сущность, заложенную в философию божества, в обращающегося персонажа, чтобы полностью исключить необходимость в отдыхе.
Однако такое преображение сопряжено с риском и может привести к осложнениям в будущем.

По усмотрению Мастера персонажи, для которых божественное покровительство необходимо, но которые полностью теряют веру, могут переобучиться в новый класс.
Чемпион может переобучиться в воина или рейнджера, заменив основанные на вере способности и классовые особенности соответствующими аналогами.
Продолжительность отдыха, необходимая в любом из этих случаев, остается на усмотрение Мастера, однако игроку и Мастеру рекомендуется сотрудничать, чтобы определить подходящие временные рамки, которые полностью не прерывают игру и могут помочь рассказать хорошую историю.


.. _Religion--Divine-Intercession:

Божественное вмешательство (`Divine Intercession <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=804>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 9

Чтобы их влияние на Голарион ощущалось напрямую, но без проявления на планете во всем своем божественном величии, у каждого бога есть средство божественного вмешательства.
Божественное вмешательство проявляется как дар или проклятие различной продолжительности и силы, обрушивающееся на смертного.
Проклятия не срабатывают, просто из-за того, что что-то не нравится богу, иначе все на Голарионе были бы постоянно прокляты;
они часто предназначены последователям бога, которые совершают анафему, недостаточно сильную, чтобы оправдать изгнание из веры, или для тех, кто совершил шокирующие богохульства.
И наоборот, непричастный прихожанин, вовлеченный в громкие действия, являющиеся анафемой для бога, мог получить проклятие.
Точно так же дары не даются автоматически тем, кто обращается к богу.
Конечно, тот, кто поддерживает эдикты божества, может заслужить дары, особенно когда действует в неблагоприятных обстоятельствах.
Чаще всего, как и положено их непостижимой природе, божество дарует дар или проклятие по их собственным причинам.
Возможно, миссия имеет огромное значение в планах бога для определенного места или людей, или, возможно, выживание определенного персонажа фигурирует в их планах спустя десятилетия.

Божественные вмешательства, представленные в каждой записи, являются примерами, и Мастер может дать любому божеству эффект, отличный от предусмотренного вмешательства.
Эти вмешательства особенные и всегда на усмотрение божества, а значит и Мастера, когда он решит, что дар или проклятие вступят в силу.
Мастер также свободен в снятии дара или проклятия в зависимости от сюжета игры.
Игровой или неигровой персонаж никогда не могут выбрать способность, заклинание или другую опцию правил, которые дают им право на божественный дар или накладывает божественное проклятие на врагов.
Небольшие вмешательства запоминаются получателю, оказывая либо относительно скромный и долговременный эффект, либо эффектный, но мимолетный.
Умеренные вмешательства - чрезвычайно важные события, которые обычно имеют необратимые последствия, а серьезные вмешательства могут кардинально изменить жизнь получателя, наделяя силами, дико превосходящими их врожденные умения, или накладывая проклятия, изменяющие жизнь.

Создание новых вмешательств (Creating New Intercessions)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Gods & Magic - Web Supplement pg. 2

Вмешательства, представленные в книге "Боги и магия (Gods & Magic)" и этом веб-материале дают вмешательства для популярных божеств региона Внутреннего моря.
Однако народ Голариона поклоняются бесчисленным божествам, включая тех, для которых еще не перечислены вмешательства.
Если вы хотите создать новые вмешательства для этих божеств, или даже своих собственных богов, то вот некоторые советы.

.. rst-class:: h5
.. rubric:: Баланс

В "Эпохе Утраченных пророчеств", божества это всемогущие сущности, способные на подвиги далеко за пределами любого игрового или неигрового персонажа.
Тем не менее, даже с этой безграничной мощью и потенциалом, божества стараются использовать лишь часть своих возможностей, для того, чтобы помочь или помешать смертным.
Для определения мощи и возможностей дара или проклятия, хорошей рекомендацией является взглянуть на эффекты заклинаний и ритуалов.
Небольшие эффекты должны быть на уровне с заклинание или ритуалом 1-3 уровней.
Для умеренных эффектов используйте заклинания и ритуалы 4-6 уровней.
Серьезные эффекты вероятно должны быть эквивалентны заклинаниям и ритуалам 7-9 уровней.

Эффекты вмешательств, как правило, бывают мгновенными или длиться максимум 1 сражение.
Поскольку эти эффекты не являются заклинаниями, не стесняйтесь быть немного более свободомыслящими с силой этих эффектов.
Например, вмешательство :c_quickened:`ускоряющее` существо, но дающее ему 2 дополнительных действия, вместо 1 сильнее стандартного заклинания :ref:`spell--h--Haste`, но вероятно служило бы хорошим умеренным даром.
Любые эффекты, которые длятся длиннее, вероятно должны оставаться по силе ближе к заклинаниям и ритуалам.
Однако божества могут быть непостоянными, поэтому не стесняйтесь усиливать, уменьшать или полностью удалять любой эффект, который не работает так, как вам хотелось бы.

.. rst-class:: h5
.. rubric:: Частота

Регулярное использование божественных вмешательств быстро заставит их потерять свой лоск.
Божества обычно избегают вмешательств и делают это лишь в редких случаях.
Если бы игровые персонажи начали получать дары с каждой молитвой, вмешательства в конечном итоге потеряли бы то, что делало их уникальными, и стали бы просто еще одним "баффом", который игровые персонажи используют в своих повседневных приключениях.
Старайтесь, чтобы ограничивать вмешательства ключевыми драматическими моментами или в качестве награды за важные события в вашей кампании.

Кроме того, старайтесь не допускать, чтобы продолжительные вмешательства длились слишком долго.
Персонаж, получивший дар, может сохранять его только до тех пор, пока воля его божества не будет выполнена, например, после убийства значительного врага.
Проклятый игровой персонаж может потерять свое проклятие после искренней попытки искупления и попросить прощения за свои проступки против божества.
Как правило, приключения длящиеся 1 уровень или важная для истории этап - хороший способ для устранения последствий вмешательства.
Позволять игровому персонажу дольше сохранять эффекты вмешательства влияет на общий игровой баланс, как в пользу игрового персонажа, так и против него.
Однако в конечном счета ваша группа сама может решить что лучше подходит вам.
Группа божественно уполномоченных персонажей, каждый из которых обладает уникальным даром своего божества, может стать поистине захватывающей и героической игрой!

.. rst-class:: h5
.. rubric:: Тематика

Один из самых важных моментов заключается в том, чтобы любое новое вмешательство подходило теме божества дающего его.
В некоторых случаях тематическое заступничество сделанное со вкусом будет интереснее простого числового бонуса.
Например, небольшой дар :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Iomedae` позволяет игровому персонажу остаться чистым и опрятным, независимо от происходящих событий.
У этого нет игромеханического эффекта, но подходит по теме Айомедэй связанной с непорочностью и доблестью.
Небольшие дары являются хорошим местом для подобных эффектов.
Вместо предоставления бонуса к проверкам Дипломатии, подумайте о том, чтобы наличие этого дара позволяло игровому персонажу быть услышанным любым, кто видит его, что позволяет с расстояния оказывать влияние на других.

Помимо создания этих уникальных возможностей, вы всегда можете предоставить существующие эффекты, которые являются тематическими.
Божество шторма может дать умение сотворять :ref:`spell--c--Chain-Lightning` в виде врожденного заклинания.
Помимо этого, вы еще можете ограничить определенные эффекты их более тематическими элементами.
То же божество шторма может давать :ref:`spell--e--Elemental-Form`, но ограничивать форму только элементалем воздуха.
И наконец, не стесняйтесь менять разновидность или эффекты заклинания или ритуала, чтобы они лучше соответствовали связанному с ним божеству.
Божество шторма может давать :ref:`spell--f--Fireball`, но он будет называться *раскат грома*, использовать механику оригинального заклинания, но менять тип урона с огненного на звуковой.
Корректировка существующих эффектов таким способом может помочь вам создать новые вмешательства затратив относительно немного времени, особенно когда вы чувствуете, что оно потребуется в ближайшее время.



Новая предыстория (New Background)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 9

Персонажам любого класса доступна предыстория :ref:`bg--Raised-by-Belief`.
Блок характеристик божества имеет запись **Божественная характеристика**, со значениями характеристик, которые эта предыстория использует для повышения.


.. _Religion--Favored-Weapon:

Предпочитаемое оружие (`Favored Weapon <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=805>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 9

У каждого божества есть любимое оружие.

Жрецы и чемпионы не ограничены использованием только этого оружия; верующие часто тренируются с этим оружием и используют его в битвах как еще один способ выказать свою преданность.
Каждое из предпочитаемых видов оружия, доступно любому персонажу, имеющему к нему доступ.
То же самое и с божественными предметами, включенными в эту книгу.



.. rst-class:: lo-religion

Формат описания (Using The Entries)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Блок характеристик каждого бога представляет информацию, полезную для понимания этого божества.
Далее описаны записи, появляющиеся в подробностях о божествах, пантеонах и верованиях Голариона.
Как обычно в блоках характеристик, если какая-то запись отсутствует, то это значит, что она неприменима.
Например, у божеств могут отсутствовать альтернативные домены или какие-либо примечательные отношения с другими богами.
Так же, о более популярных божествах предоставлено больше информации, но все они имеют достаточно минимальной информации, чтобы играть за жрецов и чемпионов этих божеств, или подобными классами персонажей.
Характеристики для заклинания :ref:`spell--a--Avatar` указаны в этом заклинании.


**Имя**: Имя божества, плюс его титул или эпитет

**Мировоззрение**: Мировоззрение божества и области интересов. Указывается в виде признака мировоззрения.

**Эдикты**: Это то, что божество побуждает делать своих последователей.
Последователи должны придерживаться их как можно точнее, если они хотят снискать расположение этого божества.

**Анафема**: Это вещи, которые абсолютно отвратительны для божества; совершение этих действий, скорее всего, вызовет немилость или наказание последователя

**Сферы интересов**: Темы, которые больше всего волнуют божество

**Мировоззрение последователей**: Другие мировоззрения персонажей, которые это божество допускает от последователей.
Например, :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Kazutal` богиня защиты и сообщества, принимает жрецов любого доброго мировоззрения.
:doc:`/lost_omens/Deity/Other/Arazni` озлобленная и склонная к жестокости, тем не менее испытывает некоторую симпатию к жертвам жестокого обращения и принимает злых, нейтральных и добрых последователей, поскольку ее не так сильно беспокоит мораль своих последователей.

**Царство**: Где божество и души умерших верующих в них живут среди Внешних Планов, включая имя божественного царства бога, если оно у них есть

**Союзники**: Боги, с которыми у этого божества хорошие или личные отношения, и к которым они могут обратиться за помощью

**Враги**: Боги, с которыми это божество часто вступает в конфликт из-за философских разногласий, конфликтов в целях или личной мести

**Отношения**: Боги, с которыми божество имеет самые важные связи, включая братьев и сестер, возлюбленных или другие жизненно важные отношения. Этот раздел отсутствует, если он не неприменим к богу.

**Храмы**: Если храмы этого божества обычно находятся в определенном месте или если они имеют тенденцию выполнять определенную общественную функцию, то эта информация указана здесь

**Верующие**: Типы людей, которые склонны поклоняться этому божеству, помимо преданных священников

**Священное животное**: Животное, которое считается священным для божества и их последователей

**Священные цвета**: Цвета, которые предпочитает божество и которые обычно преобладают в одежде их последователей

**Божественная характеристика**: В этом разделе перечислены два повышения характеристики, дающиеся божеством, в качестве вариантов для персонажей с предысторией :ref:`bg--Raised-by-Belief`

**Божественный навык**: В этом разделе указан навык, который особенно связан с этим божеством, и их последователи, будут естественно хороши в нем, из-за своего поклонения или связи с этим божеством

**Предпочитаемое оружие**: Любимое оружие божества (см. :ref:`Religion--Favored-Weapon`)

**Домены**: Домены, которые лучше всего представляют божество

**Альтернативные домены**: Если божество предлагает дополнительные домены, они перечислены здесь (см. :ref:`Religion--Alternate-Domains`). Если божество не предлагает альтернативных доменов, этот раздел опускается.

**Божественная сила**: Эта запись указывает дает ли божество последователям заклинание :ref:`spell--h--Heal` или :ref:`spell--h--Harm`, либо оба.
Обычно добрые божества дают *исцеляющую* силу, злые - *ранящую*, а нейтральные могут давать и ту и другую, но всегда есть исключения.

**Заклинания жреца**: Каждое божество дает по меньшей мере 3 дополнительных заклинания к списку заклинаний жрецов, которые поклоняются им.
Обычно это заклинание 1-го уровня и 2 других тематически подходящих.

**Божественные вмешательства**: В этих записях описываются дары и проклятия разной степени силы, которые божества могут применять в знак своего благоволения или неприязни.
Смотрите подробности в :ref:`Religion--Divine-Intercession`.








.. _ch8--Deities:

.. rst-class:: lo-religion
.. _Deities--Core:

Основные божества (`Deities <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Любой может поклоняться божеству, но тем, кто посвящает себя этому, следует позаботиться о том, чтобы следовать эдиктам веры (поведение, которое вера поощряет) и избегать ее анафем (действия, считающиеся богохульством).
Каждое божество имеет свое мировоззрение указанное в скобках после имени, за которым идет короткое описание, эдикты, анафемы и разрешенное мировоззрение для последователей.
За этим следуют преимущества, доступные самым преданным последователям божествам.
Вы их получаете, только если вы жрец божества или какие-то другие правила конкретно дают вам преимущества последователя.

Описания 20 божеств, наиболее влиятельных в регионе Внутреннего моря, содержат информацию, полезную для понимания этих богов.
Каждое описание включает в себя 3 блага и 3 проклятия, которые бог мог бы использовать, чтобы выразить свое одобрение или недовольство конкретным делом; сила этих вмешательств варьируется между божествами, в зависимости от их конкретных целей и интереса к проблемам смертных.
Каждое описание имеет характеристики божества в следующем формате.

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1
   
   Deity/Core/*





.. rst-class:: lo-religion
.. _Deities--Other:

Другие божества (`Other Deities <https://2e.aonprd.com/DeityCategories.aspx?ID=2>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Здесь предоставляется информация о 20 дополнительных божествах, которые важны сами по себе, включая их характеристики и игромеханическую информацию, необходимую, чтобы играть чемпионом, жрецом или другим подобным верующим этого божества.

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1
   
   Deity/Other/*

Далее представлены другие божества, которые пока что не имеют своей отдельной категории, у них не описаны вмешательства, или для них есть игромеханики, но описание взято из 1E.

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1
   
   Deity/Other/*/*


.. rst-class:: lo-other-deity

Архидьяволы (`Archdevils <https://2e.aonprd.com/DeityCategories.aspx?ID=4>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 74

Каждый архидьявол безоговорочно правит одним из первых 8 царств Ада.

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1
   
   Deity/Archdevil/*


.. rst-class:: lo-other-deity

Королевы Ночи (`Queens of the Night <https://2e.aonprd.com/DeityCategories.aspx?ID=14>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 75

Королевы ночи завоевали часть своей собственной силы в Аду.

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1
   
   Deity/Queen-of-Night/*


.. rst-class:: lo-other-deity

Повелители демонов (`Demon Lords <https://2e.aonprd.com/DeityCategories.aspx?ID=5>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 76

Внешние Разломы Бездны состоят из нескончаемых слоев зла и разврата, многими из которых правят могущественные уникальные бесы, известные как повелители демонов.
Эти полубоги превзошли своих сверстников силой, хитростью или непревзойденной способностью к жестокости, присматривая за бесчисленными низшими :t_demon:`демонами`, которые служат им, боятся и оскорбляют их.
Ниже них стоит, еще больше демонов стремящихся достичь своих высот могущества в виде зарождающихся повелителей демонов, ожидая подходящей возможности для завершения своего восхождения.
К счастью для смертных сего мира, в то время как ряды повелителей демонов многочисленны до невозможности, лишь небольшая их часть пристально обратила свои злобные взоры на Голарион, для того, чтобы присутствовать на планете.
Этим повелителям демонов служат мерзкие культы, совершающие зверства и богохульства в обмен на власть, богатство и возможность удовлетворять самые мрачные желания своих сердец.

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1
   
   Deity/Demon-Lord/*


.. rst-class:: lo-other-deity
.. _Deities--Other--The-Eldest:

Старейшие (`The Eldest <https://2e.aonprd.com/DeityCategories.aspx?ID=7>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 78

Когда боги покинули Первый Мир - их первоначальный черновик творения, созданный в далекой доисторической эпохе, местные существа невероятной силы вмешались, чтобы заполнить этот вакуум.
Эти сущности, называемые Старейшими, обладают божественной властью над Первым Миром, но не имеют ничего общего с устремлениями других богов.
Старейшие не заботятся об увеличении числа своих последователей или отстаивании определенных идеологий.
Многие вообще почти не признают молящихся им, занимаясь только своими загадочными мотивами и раздавая божественную силу только потому, что у них ее в избытке, и это их забавляет.

Последователи Старейших на Голарионе обычно обособлены, проживая недалеко от брешей в непредсказуемый Первый Мир.
Большинство молящихся - феи или гномы, хотя другие существа, которые чувствуют близкое родство с феями, также могут почитать капризных и равнодушных Старейших.

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1
   
   Deity/Eldest/*


.. rst-class:: lo-other-deity
.. _Deities--Other--Elemental-Lords:

Повелители стихий (`Elemental Lords <https://2e.aonprd.com/DeityCategories.aspx?ID=8>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 80

Рожденные среди первозданного хаоса первых дней мультивселенной, 8 повелителей стихий являются божественными воплощениями чистых элементальных сил Внутренних Сфер.
По два владыки воздуха, земли, огня и воды, половина из которых представляет аспекты каждого элемента, которые смертные считают положительными, в то время как другие представляют злобные и разрушительные аспекты тех же самых элементов.
Когда зародился Материальный план, доброжелательные повелители стихий засеяли его всем потенциалом своих элементов, создав планеты, звезды, океаны и жизнь.
Однако по мере развития смертности она начала использовать элементы во зло, вызывая мучительные разногласия между доброжелательными владыками стихий и ободряя их злых собратьев.
Келизандри, грозный лорд воды, заключил союз с другими злыми владыками стихий - Айрзулом, Шурхой и Имери, чтобы заточить каждого доброго элементального лорда в темнице, в которую можно проникнуть, только объединив еще раз три другие силы стихий; с тех пор это было совершено лишь однажды.
Четверо выживших лорда безжалостно правили своими планами бессчетное время, свободно сочиняя истории о своих творениях, придумывали свои собственные благородные титулы и претендовали на единоличное владычество над стихийными планами.

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1
   
   Deity/Elemental-Lord/*


.. rst-class:: lo-other-deity
.. _Deities--Other--Empyreal-Lords:

Небесные владыки (`Empyreal Lords <https://2e.aonprd.com/DeityCategories.aspx?ID=10>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 82

Подобно тому, как повелители демонов и архидьяволы являются выдающимися воплощениями злобы и греха, на стороне праведности стоят небесные лорды - исключительные существа, олицетворяющие добро в бесчисленных повседневных действиях мультивселенной.
Собранные из числа самых могущественных небесных воинств, многочисленные небесные владыки включают в себя :t_agathion:`агатионов`, :t_angel:`ангелов`, :t_archon:`архонтов` и :t_azata:`азат`.
Большинство этих существ получили признание как бессмертные чемпионы добродетели, хотя некоторые из них вместо этого являются вознесшимися смертными парагонами, в то время как другие спонтанно сформировались в результате исключительных добрых дел, которые эхом разошлись по всем планам.
Хотя все небесные лорды посвящены добру, их философии, интересы и личности различаются, и они не всегда согласны друг с другом.

Поклонение небесным лордам не так широко встречается, как поклонение главным божествам, но все же на удивление распространено.
Большинство поклонений происходит у небольших святилищ, статуй или артефактов (таких как скульптура, известная как Госпожа Ангелов в Магнимаре), или просто совершая действия которые отражают интересы или убеждения небесного лорда.
Центры поклонения, такие как церкви или соборы, встречаются крайне редко.
Большинство последователей считают поклонение личным делом, и редко можно увидеть, чтобы последователь какого-либо небесного лорда обращал других в свою веру.
Однако единомышленники иногда собираются в небольшие группы, называемые мистическими культами, и некоторые из этих групп содержат небольшие храмы.
Город Магнимар является домом для нескольких мистических культов, так как варисийский народ долгое время высоко ценил небесных владык.
Мистические культисты нередко поклоняются нескольким небесным лордам в различных комбинациях или даже всем сразу, хотя у большинства из них есть любимый покровитель.

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1
   
   Deity/Empyreal-Lord/*


.. rst-class:: lo-other-deity
.. _Deities--Other--Horsemen:

Всадники (`Horsemen <https://2e.aonprd.com/DeityCategories.aspx?ID=11>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 86

В конце реки Стикс ждут правители Абаддона: Четыре Всадника Апокалипсиса и их :t_daemon:`дэймоническое` племя.
Ненависть к живым существам подпитывает весь дэймонический род, который считает существование большой ошибкой.
Хотя все Всадники начали свою жизнь смертными, они полностью посвятили себя искоренению самой реальности.
Верхом на своих ужасных конях они стремятся к настоящему апокалипсису.
Только когда вся жизнь будет уничтожена, их миссия закончится, а они могут предаться ожидающему забвению.

Только истинные нигилисты поклоняются Всадникам.
Тех, кто стремится отомстить всему миру или жаждут власти, легко привлекаются простыми обещаниями Всадников, думая, что они будут избавлены от катастрофической миссии своих хозяев.
Но такого никогда не будет.
Для Всадников их последователи лишь одноразовые инструменты, предназначенные для определенной цели, пока их самих тоже не сожрут.

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1
   
   Deity/Horseman/*


.. rst-class:: lo-other-deity
.. _Deities--Other--Monitor-Demigods:

Полубоги Наблюдатели (`Monitor Demigods <https://2e.aonprd.com/DeityCategories.aspx?ID=12>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 88

В то время как :t_fiend:`бесы` эксплуатируют низменную натуру смертных, а :t_celestial:`небожители` поощряют в них все лучшее, наблюдатели больше озабочены методом, чем моралью, от жесткого закона :t_aeon:`эонов` и :t_inevitable:`неминуемых` до прагматической нейтральности :t_psychopomp:`психопомпов` и непредсказуемого хаоса :t_protean:`протеев`.
Вместо того, чтобы погружаться в вопросы философии, наблюдатели используют более космический подход, сражаясь друг с другом за универсальные законы, планы и саму реальность.

Смертные поклоняются полубогам наблюдателям так же, как они поклоняются небесным владыкам и бесовским полубогам.
Некоторых привлекают загадочная Монада или первозданные неминуемые из-за стремления к контролю или уверенности в упорядоченности вселенной - зачастую те, кто находится в правительстве или научных кругах.
Артисты и кутилы, которые стремятся к творчеству и свободе, предлагаемым парагонами хаоса, почитают повелителей протеев.
Хотя многие считают, что приверженцы психопомпов психически нездоровы, это вовсе не так.
Поклонение психопомпам также встречается среди тех, кто приносит жизнь в этот мир, как например акушерки и фермеры, а также среди тех, кто сторонится идеализма в пользу более практичных философий.

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1
   
   Deity/Monitor-Demigod/*


.. rst-class:: lo-other-deity
.. _Deities--Other--Outer-Gods-and-Great-Old-Ones:

Внешние Боги и Великие Древние (`Outer Gods & Great Old Ones <https://2e.aonprd.com/DeityCategories.aspx?ID=13>`_)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 90

Внешние Боги, наряду с Великими Древними, с которыми иногда путают Внешних Богов, являются древними, непостижимыми космическими существами.
Великие Древние - титанические чудовища, с незапамятных времен заточенные под водой, глубоко внутри мира или на других планетах, но Внешние Боги еще менее постижимы.
Эти необъяснимые сущности таятся в Темном Гобелене - огромной пустоте между звездами Материального Плана, и препятствуют другим божествам так же, как эти божества затмевают обычных смертных.

Поклоняться этим богам - значит признать холодную истину: вселенная не имеет смысла.
Все, что дорого смертным цивилизациям: добродетели, божества, великие дела - придумано смертными, чтобы отвлечь их от собственной незначительности.
История это утешительная ложь, рассказанная потому, что смертные боятся тьмы.
Вселенная неизмеримо огромна, за пределами понимания, и не заботится о жизни.
В конечном счете, каждое существо одиноко, не оплакано и нелюбимо.
А поскольку жизнь не имеет смысла или цели, то потакание своим желаниям и нигилизм это единственные рациональные ответы.

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1
   
   Deity/Outer-God-and-Great-Old-One/*


.. rst-class:: lo-other-deity
.. _Deities--Other--Old-Sun-Gods:

Старые боги солнца (`Old Sun Gods <https://2e.aonprd.com/DeityCategories.aspx?ID=19>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Legends pg. 100

Хотя когда-то в основном забытые, боги Старый Боги Солнца постепенно вернулись к людям Мзали благодаря Сихар и "Светлым львам".

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1
   
   Deity/Old-Sun-God/*


.. rst-class:: lo-other-deity
.. _Deities--Other--Sarkorian-Gods:

Боги Саркориса (`Sarkorian Gods <https://2e.aonprd.com/DeityCategories.aspx?ID=15>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**:
Lost Omens: Gods & Magic pg. 132-133,
Inner Sea Gods pg. 192

До смерти Ародена и разрушительным появлением Мировой Раны, Саркорис был гордой северной нацией.
Коренные саркорийцы поклонялись множеству различных богов; некоторые из них были могущественными основными божествами, известными и по сей день, в то время как другие были местными полубогами, героическими фигурами или явными мифами.
Большинство богов саркорийцев было забыто, но некоторые имена все еще сохранились.

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1
   
   Deity/Sarkorian-God/*


.. rst-class:: lo-other-deity
.. _Deities--Other--Tian-Gods:

Тяньские боги (`Tian Gods <https://2e.aonprd.com/DeityCategories.aspx?ID=16>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 132-133

Этим богам в основном поклоняются народы с континента Тянь Ся.
Еще к ним относятся: :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Hei-Feng`, :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Shizuru`, :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Tsukiyo`.

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1
   
   Deity/Tian-God/*


.. rst-class:: lo-other-deity
.. _Deities--Other--Vudrani-Gods:

Вудранские боги (`Vudrani Gods <https://2e.aonprd.com/DeityCategories.aspx?ID=17>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 132-133

Этим богам в основном поклоняются жители Вудры.
Вудранский пантеон является массивнейшим и по разным прикидкам насчитывает от 1.000 до 10.000 божеств с разными конфликтующими идеями.
Еще к ним относятся: :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Irori`, :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Gruhastha`.

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1
   
   Deity/Vudrani-God/*


.. rst-class:: lo-other-deity
.. _Deities--Other--Ancient-Osirian-Gods:

Боги Древнего Осириона (`Ancient Osirian Gods <https://2e.aonprd.com/DeityCategories.aspx?ID=3>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**:
Lost Omens: Gods & Magic pg. 132-133,
Empty Graves pg. 64-65

Во время Эпохи Страданий, коренные жители континента Гарунд принесли в дельту реки Сфинкс веру в пантеон божеств, поклонение которым было древним уже в те времена.
Многие из этих богов принимают форму с головами животных, что имеет корни раннего племенного поклонения тотемным животным.
Поклонение им теряло популярность, когда народ принимал божеств Внутреннего Моря, но оно не угасло даже после Келешитского Междуцарствия, когда иноземные повелители Осириона активно искореняли поклонение этим древним богам.

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1
   
   Deity/Ancient-Osirian-God/*










.. rst-class:: lo-religion

Веры и Философии (Faiths and Philosophies)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Разумеется, вера может выражать себя большим количеством способов, чем поклонение одному божеству или божеству вообще.
Ниже приводится несколько примеров религий без богов и философий.
Жрецы могут работать с союзными верами и философиями, но организации здесь обращаются к другим классам, чтобы служить их лидерами, таким как чародеи с сакральным наследием, друиды или монахи.
Эти веры и философии не имеют внешней божественности, которая дает блага своим последователям.

.. toctree::
	:glob:
	:maxdepth: 1

	/lost_omens/Faith-and-Philosophy/*










.. rst-class:: lo-religion

Пантеоны (`Pantheons <https://2e.aonprd.com/DeityCategories.aspx?ID=18>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 92

Пантеон - это группа связанных божеств, которым поклоняются либо по отдельности, либо вместе.
Большинство пантеонов связаны с определенной родословной или геополитическим регионом, но реже пантеон состоит из божеств с перекрывающимися областями интересов.
Последователи действуют, чтобы продвигать общие интересы своего пантеона, направляя молитвы тому богу, который руководит их текущей деятельностью или обстоятельствами.
По усмотрению Мастера чемпионы и жрецы могут посвятить себя пантеону.
В таких случаях персонажи по-прежнему поклоняются определенному божеству-покровителю среди тех, кто входит в пантеон, но также следуют эдиктам и анафеме пантеона в целом.
Персонаж, который поклоняется пантеону таким образом, может получить домены, альтернативные домены и заклинания от пантеона, а не от своего божества-покровителя.
Они должны поддерживать идеалы как своего божества-покровителя, так и пантеона, хотя эдикты и анафема божества-покровителя имеют приоритет.
Например, последователь :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Iomedae` может поклоняться :doc:`Божественной Деснице </lost_omens/Deity/Pantheon/The-Godclaw>`, но он не может взять домен тирании :doc:`/lost_omens/Domain/tyranny`, так как это противоречит эдиктам Айомедэй.
В редких случаях персонаж может поклоняться пантеону, не следуя божеству-покровителю.
Такие случаи уникальны и требуют одобрения Мастера.

.. toctree::
	:glob:
	:maxdepth: 1

	Deity/Pantheon/*










.. rst-class:: lo-religion

.. _ch8--Domains:

Домены (`Domains <https://2e.aonprd.com/Domains.aspx>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Следующие домены используются основными божествами Голариона.

.. rst-class:: condensed-table condensed-part-table
.. _table--8-2:

.. table:: Таблица 8-2: Домены

	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	|           Домен           |                 Описание                |              Заклинания домена               |
	+===========================+=========================================+==============================================+
	| :doc:`Domain/ambition`    | Вы стремитесь не отставать              | :ref:`spell--focus--Blind-Ambition`,         |
	|                           | от конкурентов и опережать их           | :ref:`spell--focus--Competitive-Edge`        |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/air`         | Вы управляете ветрами и погодой         | :ref:`spell--focus--Pushing-Gust`,           |
	|                           |                                         | :ref:`spell--focus--Disperse-into-Air`       |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/cities`      | У вас есть власть над городской         | :ref:`spell--focus--Face-in-the-Crowd`,      |
	|                           | средой и жителями                       | :ref:`spell--focus--Pulse-of-the-City`       |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/confidence`  | Вы преодолеваете свой страх и           | :ref:`spell--focus--Veil-of-Confidence`,     |
	|                           | излучаете уверенность                   | :ref:`spell--focus--Delusional-Pride`        |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/creation`    | У вас есть божественные способности     | :ref:`spell--focus--Splash-of-Art`,          |
	|                           | связанные с ремеслом и искусством       | :ref:`spell--focus--Artistic-Flourish`       |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/darkness`    | Вы действуете в темноте и               | :ref:`spell--focus--Cloak-of-Shadow`,        |
	|                           | забираете свет                          | :ref:`spell--focus--Darkened-Eyes`           |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/death`       | У вас есть сила обрывать жизни и        | :ref:`spell--focus--Deaths-Call`,            |
	|                           | уничтожать нежить                       | :ref:`spell--focus--Eradicate-Undeath`       |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/destruction` | Вы проводник божественного              | :ref:`spell--focus--Cry-of-Destruction`,     |
	|                           | опустошения                             | :ref:`spell--focus--Destructive-Aura`        |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/dreams`      | У вас есть сила входить во сны и        | :ref:`spell--focus--Sweet-Dream`,            |
	|                           | манипулировать ими                      | :ref:`spell--focus--Dreamers-Call`           |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/earth`       | Вы управляете почвой и камнем           | :ref:`spell--focus--Hurtling-Stone`,         |
	|                           |                                         | :ref:`spell--focus--Localized-Quake`         |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/family`      | Вы более эффективно защищаете свою      | :ref:`spell--focus--Soothing-Words`,         |
	|                           | семью и сообщество                      | :ref:`spell--focus--Unity`                   |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/fate`        | Вы видите и понимаете неизбежное        | :ref:`spell--focus--Read-Fate`,              |
	|                           |                                         | :ref:`spell--focus--Tempt-Fate`              |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/fire`        | Вы управляете пламенем                  | :ref:`spell--focus--Fire-Ray`,               |
	|                           |                                         | :ref:`spell--focus--Flame-Barrier`           |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/freedom`     | Вы освобождаете себя и других           | :ref:`spell--focus--Unimpeded-Stride`,       |
	|                           | от оков и ограничений                   | :ref:`spell--focus--Word-of-Freedom`         |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/healing`     | Ваша исцеляющая магия особенно сильна   | :ref:`spell--focus--Healers-Blessing`,       |
	|                           |                                         | :ref:`spell--focus--Rebuke-Death`            |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/indulgence`  | Вы пируете с размахом и можете          | :ref:`spell--focus--Overstuff`,              |
	|                           | избавиться от эффектов когда перебрали  | :ref:`spell--focus--Take-its-Course`         |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/knowledge`   | Вы получаете                            | :ref:`spell--focus--Scholarly-Recollection`, |
	|                           | божественные провидения                 | :ref:`spell--focus--Know-the-Enemy`          |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/luck`        | Вы неестественно удачливы и             | :ref:`spell--focus--Bit-of-Luck`,            |
	|                           | держитесь подальше от неприятностей     | :ref:`spell--focus--Lucky-Break`             |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/magic`       | Вы совершаете                           | :ref:`spell--focus--Magics-Vessel`,          |
	|                           | неожиданное и необъяснимое              | :ref:`spell--focus--Mystic-Beacon`           |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/might`       | Ваша физическая сила                    | :ref:`spell--focus--Athletic-Rush`,          |
	|                           | подкрепляется божественной силой        | :ref:`spell--focus--Enduring-Might`          |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/moon`        | Вы управляете силами                    | :ref:`spell--focus--Moonbeam`,               |
	|                           | связанными с луной                      | :ref:`spell--focus--Touch-of-the-Moon`       |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/nature`      | Вы обладаете властью над                | :ref:`spell--focus--Vibrant-Thorns`,         |
	|                           | животными и растениями                  | :ref:`spell--focus--Natures-Bounty`          |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/nightmares`  | Вы наполняете умы ужасом и страхом      | :ref:`spell--focus--Waking-Nightmare`,       |
	|                           |                                         | :ref:`spell--focus--Shared-Nightmare`        |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/pain`        | Вы наказываете тех, кто вам не          | :ref:`spell--focus--Savor-the-Sting`,        |
	|                           | нравится пронизывающей болью            | :ref:`spell--focus--Retributive-Pain`        |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/passion`     | Вы пробуждаете страсть,                 | :ref:`spell--focus--Charming-Touch`,         |
	|                           | будь то любовь или похоть               | :ref:`spell--focus--Captivating-Adoration`   |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/perfection`  | Вы стремитесь совершенствовать          | :ref:`spell--focus--Perfected-Mind`,         |
	|                           | свой разум, тело и дух                  | :ref:`spell--focus--Perfected-Form`          |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/protection`  | Вы защищаете других и себя              | :ref:`spell--focus--Protectors-Sacrifice`,   |
	|                           |                                         | :ref:`spell--focus--Protectors-Sphere`       |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/secrecy`     | Вы защищаете тайны и скрываете их       | :ref:`spell--focus--Forced-Quiet`,           |
	|                           |                                         | :ref:`spell--focus--Safeguard-Secret`        |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/sun`         | Вы используете силу солнца и других     | :ref:`spell--focus--Dazzling-Flash`,         |
	|                           | источников света и караете нежить       | :ref:`spell--focus--Positive-Luminance`      |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/travel`      | У вас есть власть                       | :ref:`spell--focus--Agile-Feet`,             |
	|                           | над движением и путешествиями           | :ref:`spell--focus--Travelers-Transit`       |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/trickery`    | Вы обманываете других                   | :ref:`spell--focus--Sudden-Shift`,           |
	|                           | и занимаетесь озорством                 | :ref:`spell--focus--Tricksters-Twin`         |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/truth`       | Вы обличаете ложь и открываете правду   | :ref:`spell--focus--Word-of-Truth`,          |
	|                           |                                         | :ref:`spell--focus--Glimpse-the-Truth`       |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/tyranny`     | Вы обладаете властью, чтобы править     | :ref:`spell--focus--Touch-of-Obedience`,     |
	|                           | другими и порабощать других             | :ref:`spell--focus--Commanding-Lash`         |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/undeath`     | Ваша магия тесно связана с нежитью      | :ref:`spell--focus--Touch-of-Undeath`,       |
	|                           |                                         | :ref:`spell--focus--Malignant-Sustenance`    |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/water`       | Вы управляете водой и водоемами         | :ref:`spell--focus--Tidal-Surge`,            |
	|                           |                                         | :ref:`spell--focus--Downpour`                |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/wealth`      | У вас есть власть над                   | :ref:`spell--focus--Appearance-of-Wealth`,   |
	|                           | богатством, торговлей и сокровищами     | :ref:`spell--focus--Precious-Metals`         |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/zeal`        | Ваш внутренний огонь                    | :ref:`spell--focus--Weapon-Surge`,           |
	|                           | увеличивает вашу боевую доблесть        | :ref:`spell--focus--Zeal-for-Battle`         |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/change`      | Вы можете перестроить                   | :ref:`spell--focus--Adapt-Self`,             |
	| :sup:`LOGM`               | физическое и метафизическое             | :ref:`spell--focus--Adaptive-Ablation`       |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/cold`        | Вы контролируете лед,                   | :ref:`spell--focus--Winter-Bolt`,            |
	| :sup:`LOGM`               | снег и температуру замерзания           | :ref:`spell--focus--Diamond-Dust`            |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/decay`       | У вас есть власть портить               | :ref:`spell--focus--Withering-Grasp`,        |
	| :sup:`LOGM`               | и разлагать материю                     | :ref:`spell--focus--Fallow-Field`            |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/delirium`    | Вы можете вызвать                       | :ref:`spell--focus--Hyperfocus`,             |
	| :sup:`LOGM`               | галлюцинации и беспокойство             | :ref:`spell--focus--Ephemeral-Hazards`       |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/dust`        | У вас есть сила высушивать и            | :ref:`spell--focus--Parch`,                  |
	| :sup:`LOGM`               | распылять то, что противостоит вам      | :ref:`spell--focus--Dust-Storm`              |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/duty`        | Вы защищаете клятвы и выполняете свои   | :ref:`spell--focus--Oathkeepers-Insignia`,   |
	| :sup:`LOGM`               | божественные миссии с преданностью      | :ref:`spell--focus--Dutiful-Challenge`       |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/glyph`       | Вы обладаете властью над                | :ref:`spell--focus--Redact`,                 |
	| :sup:`LOGM`               | написанными словами и символами         | :ref:`spell--focus--Ghostly-Transcription`   |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/lightning`   | Вы управляете громом,                   | :ref:`spell--focus--Charged-Javelin`,        |
	| :sup:`LOGM`               | электричеством и бурями                 | :ref:`spell--focus--Bottle-the-Storm`        |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/plague`      | Вы владеете болезнями                   | :ref:`spell--focus--Divine-Plagues`,         |
	| :sup:`LOGM`               | и чумой, как оружием                    | :ref:`spell--focus--Foul-Miasma`             |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/repose`      | Вы облегчаете психические нагрузки      | :ref:`spell--focus--Share-Burden`,           |
	| :sup:`LOGM`               |                                         | :ref:`spell--focus--Font-of-Serenity`        |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/sorrow`      | У вас есть болезненная связь            | :ref:`spell--focus--Lament`,                 |
	| :sup:`LOGM`               | с меланхолией и грустью                 | :ref:`spell--focus--Overflowing-Sorrow`      |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/soul`        | Вы обладаете властью над духовным       | :ref:`spell--focus--Eject-Soul`,             |
	| :sup:`LOGM`               |                                         | :ref:`spell--focus--Ectoplasmic-Interstice`  |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/star`        | Вы повелеваете силой звезд              | :ref:`spell--focus--Zenith-Star`,            |
	| :sup:`LOGM`               |                                         | :ref:`spell--focus--Asterism`                |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/swarm`       | Вы контролируете массу существ          | :ref:`spell--focus--Swarmsense`,             |
	| :sup:`LOGM`               |                                         | :ref:`spell--focus--Swarm-Form`              |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/time`        | Вы правите потоком времени              | :ref:`spell--focus--Delay-Consequence`,      |
	| :sup:`LOGM`               |                                         | :ref:`spell--focus--Stasis`                  |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/vigil`       | Вы следите за теми, кто давно           | :ref:`spell--focus--Object-Memory`,          |
	| :sup:`LOGM`               | ушел, и храните их тайны                | :ref:`spell--focus--Remember-the-Lost`       |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/void`        | Вы черпаете силу из пустоты             | :ref:`spell--focus--Empty-Inside`,           |
	| :sup:`LOGM`               |                                         | :ref:`spell--focus--Door-to-Beyond`          |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/wyrmkin`     | Вы черпаете силу драконов, линнормов    | :ref:`spell--focus--Draconic-Barrage`,       |
	| :sup:`LOGM`               | и других могущественных рептилий        | :ref:`spell--focus--Roar-of-the-Wyrm`        |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/toil`        | Вы постоянно работаете и не             | :ref:`spell--focus--Practice-Makes-Perfect`, |
	| :sup:`AP148`              | позволяете ничему мешать вам            | :ref:`spell--focus--Tireless-Worker`         |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/naga`        | Вы находитесь в гармонии с космическими | :ref:`spell--focus--Split-the-Tongue`,       |
	| :sup:`AP161`              | силами, как змееподобные наги           | :ref:`spell--focus--Ordained-Purpose`        |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+
	| :doc:`Domain/abomination` | Вы стремитесь внушать окружающим        | :ref:`spell--focus--Lift-Natures-Caul`,      |
	| :sup:`AP165`              | отвращение и ужас                       | :ref:`spell--focus--Fearful-Feast`           |
	+---------------------------+-----------------------------------------+----------------------------------------------+


.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1
   
   Domain/*

